“一帶一路”電影院線聯盟成立

“一帶一路”電影院線聯盟成立

中評社北京7月16日電／日前，由中國國家廣播電視總局主辦的第四屆中非媒體合作論壇在北京舉行。來自44個非洲國家的政府官員和非洲聯盟委員會、非洲廣播聯盟以及中非廣播影視媒體機構400餘位代表齊聚一堂，為中非媒體合作共謀發展良策。華夏電影發行有限責任公司（以下簡稱華夏電影）作為中國電影對外交流的重要窗口，發起成立“一帶一路”電影院線聯盟，並廣泛邀請一帶一路沿線各國電影機構及實體加入，共同打造區域國際電影合作平台。

“一帶一路”電影院線聯盟將以非洲為起點，與非洲電影企業開展多種層次、 多重方式的業務合作。針對中國與非洲各國的電影產業發展，華夏電影董事長傅若清於促進區域性電影發行網絡融合、深化合作機制形成常態化商業運作、強化內容合作促進沿線國家的文化交流、通過數字技術手段拓展傳播渠道等多個維度發起倡議。他表示，中國和非洲國家有著深厚的傳統友誼與良好的合作關係，中非之間的文化交流層次廣泛，雙方在文化領域合作潛力巨大。“一帶一路”電影院線聯盟有利於中非攜手，深化交流合作，共謀發展，共建項目，共享收益，不斷創造更多利益契合點和合作增長點。

傅若清說，華夏電影將以“一帶一路”電影院線聯盟為契機，以堅持平等協商、攜手共進為基礎，與非洲電影企業開展全方位多層次的合作交流，積極探索適合中國電影發展的國際化道路，提升中國電影國際傳播能力，增強中國文化的國際影響力，更好地服務於共建“一帶一路”和中非全面戰略合作夥伴關係，為促進中非關係全面快速健康發展作出積極的貢獻。

非洲全線上映戰狼、紅海行動

引鳩我笑咩

非洲人有無得拎中國護照

故事情節： 終國旅客去非洲旅行，然後俾非洲劫匪綁架，最後終國派出拯救隊去救人，再用習近平思想感化劫匪，兩國結交。